# **Документация к серверу FullDriver** 
## Server FullDriver ```0.27```
## Server FullDriver authorization ```0.6```

⣿⣿⣿⣻⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿  
⣿⣿⣿⣵⣿⣿⣿⠿⡟⣛⣧⣿⣯⣿⣝⡻⢿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿  
⣿⣿⣿⣿⣿⠋⠁⣴⣶⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣦⣍⢿⣿⣿⣿⣿⣿  
⣿⣿⣿⣿⢷⠄⣾⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣏⢼⣿⣿⣿⣿  
⢹⣿⣿⢻⠎⠔⣛⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡏⣿⣿⣿⣿  
⢸⣿⣿⠇⡶⠄⣿⣿⠿⠟⡛⠛⠻⣿⡿⠿⠿⣿⣗⢣⣿⣿⣿⣿  
⠐⣿⣿⡿⣷⣾⣿⣿⣿⣾⣶⣶⣶⣿⣁⣔⣤⣀⣼⢲⣿⣿⣿⣿  
⠄⣿⣿⣿⣿⣾⣟⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡿⣿⣿⣿⢟⣾⣿⣿⣿⣿  
⠄⣟⣿⣿⣿⡷⣿⣿⣿⣿⣿⣮⣽⠛⢻⣽⣿⡇⣾⣿⣿⣿⣿⣿  
⠄⢻⣿⣿⣿⡷⠻⢻⡻⣯⣝⢿⣟⣛⣛⣛⠝⢻⣿⣿⣿⣿⣿⣿  
⠄⠸⣿⣿⡟⣹⣦⠄⠋⠻⢿⣶⣶⣶⡾⠃⡂⢾⣿⣿⣿⣿⣿⣿  
⠄⠄⠟⠋⠄⢻⣿⣧⣲⡀⡀⠄⠉⠱⣠⣾⡇⠄⠉⠛⢿⣿⣿⣿  
⠄⠄⠄⠄⠄⠈⣿⣿⣿⣷⣿⣿⢾⣾⣿⣿⣇⠄⠄⠄⠄⠄⠉⠉  
***I see everething...***
**```dystopia forever ```**
## **Содержание:**
- **Описание версии**
- **Оглавление**
- **Описание функций и компонентов Серверной части.**
    - **API**
- **Взаимодействие с SCAR (server)**
- **Описание БД - PostgreSQL**

___
## **Описание версий FD**
### **Версия - ```0.27~0.29```**
+ **Регистрация водителя**
+ **Регистрация автомобиля**
+ **Создание заказа**
+ **Оповещение о созданом заказе**
- **Привязка Автомобиля**
- **Отвязка Автомобиля**
- **Аренда Автомобиля**
- **Сдача Арендуемой машины**
- **Отлаженный геокодинг**

### **Следующая версия - ```0.3```**
- **Выполнение заказов**
- **Полная работа выполнения заказа**
- **Модернизация взаимодействия с SCAR**

## **Описание версий FD Authorization**
### **Следующая версия - ```0.7```**
- **Регистрация водителя**
- **Регистрация автомобиля**
___
## **Оглавление**
- [**Описание функций и компонентов Серверной части.**](#about_server)
    - [**User API - пользовательские запросы сервер Авторизации - /auth**](#api_auth)
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth"**](#auth) - Check server.
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/switch"**](#auth/switch) - Переключение режимов {Водитель|Клиент}
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/start"**](#auth/start) - Выгрузка стартовых данных
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/cities"**](#auth/cities) - Выгрузка списка активных населенных пунктов. (Для регистрации пользователей)
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/colors"**](#auth/colors) - Цвета автомобиля для регистрации
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/marks"**](#auth/marks) - Марки автомобиля для регистрации
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/sms/check/{phone}/{key}"**](#auth/sms/check) - Проверка смс.
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/sms/call/{phone}"**](#auth/sms/call) - Запрос смс.
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/check/registration/{phone}"**](#auth/check/registration) - Проверка на существование пользователя в бд сервера.
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/check/login"**](#auth/check/login) - Авторизация.
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/check/auth"**](#auth/check/auth) - Восстановление токена.  
        - <span style="color:#FF4400">**GET**</span> [**"/auth/car/rend"**](#/auth/car/rend) - Просмотр предложений на аренду.
        - <span style="color:#00FF00">**PUT**</span> [**"/auth/update/user"**](#auth/user/update) - Обновление данных и пароля пользователя (Восстановление пароля).
        - <span style="color:#00FF00">**PUT**</span> [**"/auth/update/car"**](#auth/update/car) - Обновление данных автомобиля
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/auth/car/rend"**](#auth/car/rend) - Взять автомобить в аренду.
        - <span style="color:#00FF00">**POST**</span> [**"/auth/registration/driver"**](#auth/registration/driver) - Регистрация водителя.
        - <span style="color:#00FF00">**POST**</span> [**"/auth/registration/auto"**](#auth/registration/auto) - Регистрация автомобиля.
        - <span style="color:#00FF00">**POST**</span> [**"/auth/registration/user"**](#auth/registration/user) - Регистрация пользователя.
        - <span style="color:#00FF00">**DELETE**</span> [**"/auth/car"**](#auth/car) - Удаление (Отвязка автомобиля)
        - <span style="color:#FF4400">**DELETE**</span> [**"/auth/car/rend"**](#auth/car/rend) - Сдать (отвязать) арендуемый автомобиль.
    - [**Pay API - Оплата FullDriver - /auth**](#api_fd).
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth/list/session" - Список сессий доступных пользователю
        - <span style="color:#00FF00">**POST**</span> "/auth/pay/registration" - Регистрация платежа 
        - <span style="color:#00FF00">**POST**</span> "/auth/pay/payment" - Отправление платежа
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth/session" - Информация о текущей сессии клиента 
    - [**User API - пользовательские запросы сервер FullDriver - /fd**](#api_fd)
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/fd"**](#fd) - Check server.
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/fd/all-cities"**](#fd/all-cities) - Выгрузка списка всех населенных пунктов.
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/fd/car/colors"**](#fd/car/colors) - Выгрузка списка цветов автомобиля.
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/fd/car/marks"**](#fd/car/marks) - Выгрузка списка марок.
        - <span style="color:#00FF00">**PUT**</span> [**"/fd/get/addr/coordinte/{lat}/{lon}"**](#fd/get/addr/coordinte) - Получение данных о адресе по координатам
        - <span style="color:#00FF00">**PUT**</span> [**"/fd/get/addr/{city}"**](#fd/get/addr) - Поиск адресов по запросу
        - <span style="color:#00FF00">**PUT**</span> [**"/fd/get/coordinate/{city}"**](#fd/get/coordinate) - Получение координат по адресу
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/fd/trip/user/story"**](#fd/trip/user/story) - История поездок.
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/fd/trip/cancel"**](#fd/trip/cancel) - Отмена заказа. (Ложное завершение)
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/fd/trip/end"**](#fd/trip/drop) - Завершить закза. (Хорошее завершение)
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/fd/trip/driver"**](#fd/trip/driver) - Выбор водителя.
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/fd/trip"**](#fd/trip) - Выбор заказа
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/fd/trip/ready"**](#fd/trip/driver/ready) - Водитель подъехал.
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/fd/trip/start"**](#fd/trip/client/ready) - Начало поездки. (Клиент в машине)
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/fd/trip/end"**](#fd/trip/ready) - Поздека завершена.
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/fd/trip/message"**](#fd/trip/message) - Отправить сообщение в чат.
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/fd/trip/rating"**](#fd/trip/rating/client) - Отзыв о заказе.
        - <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> [**"/fd/driver/session"**](#fd/driver/session) - список сессий.
        - <span style="color:#FFFF00">**POST**</span> [**"/fd/trip/create"**](#fd/trip/create) - Создать заказ.
        - <span style="color:#FFFF00">**POST**</span> [**"/fd/map-error"**](#fd/map-error) - Указание неточности на карте.
        - <span style="color:#FF7700">**WEBSOCKET**</span> [**"/fd/trip/driver/synch"**](#fd/trip/driver/synch) - Получение информации о заказе для водителя.  
        - <span style="color:#FF7700">**WEBSOCKET**</span> [**"/fd/trip/client/synch"**](#fd/trip/client/synch) - Получение информации о заказе для клиента.
    - [**User API - остальные пользовательские запросы**](#api_media)
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/media/usr"**](#/media/usr) - Загрузить фотографию профиля.
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/media/drv"**](#media/drv) - Загрузить фотографию документов водителя.
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/media/car"**](#media/car) - Загрузить фотографию автомобиля водителя.
        - <span style="color:#00FF00">**POST**</span> [**"/media/usr"**](#media/usr) - Задать фотографию профиля.
        - <span style="color:#00FF00">**POST**</span> [**"/media/drv"**](#media/drv) - Задать фотографию документов с водителем.
        - <span style="color:#00FF00">**POST**</span> [**"/media/car"**](#media/car) - Задать фотографию автомобиля с водителем.
        - <span style="color:#AAAAAA">**POST**</span> [**"/media/car-d"**](#media/car-d) - Задать фотографию техпаспорта автомобиля.
    - [**Взаимодействие с Firebase FCM**](#about_scar)
        - <span style="color:#FFFF00">**VERIFICATION**</span> [**"driver"**](#driver) - Оповещение о проверке данных водителя. ```(Водитель)```
        - <span style="color:#FFFF00">**VERIFICATION**</span> [**"car"**](#car) - Оповещение о проверке данных водителя. ```(Водитель)```
    - [**Запись в WebSocket**](#about_scar)
        - <span style="color:#FF0000">**CREATE**</span>  - Создание заказа. ```(Водитель)```
        - <span style="color:#FF0000">**OFFER**</span> - Предложение водятеля своей цены. ```(Клиент)```
    - [**Запись в WebSocket**](#about_scar)
        - <span style="color:#FF0000">**СREATED**</span> - Предложение водятеля своей цены. ```(Клиент)```        
    - [**System API - Отправляемые системные запросы**](#about_system_api)  
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/sad/check/login"**](#/auth/sad/check/login) - Авторизация админа  
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/sad/check/token"**](#/auth/sad/check/token) - Проверка токена 
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/sad/users"**](#/auth/sad/users) - Список пользователей по критериям  
        - <span style="color:#00FF00">**POST**</span> [**"/auth/sad/verification/user"**](#/auth/sad/verification/user) - Верификация пользователя  
        - <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/sad/cars"**](#/auth/sad/cars) - Список автомобилей по критериям  
        - <span style="color:#00FF00">**POST**</span> [**"/auth/sad/verification/cars"**](#/auth/sad/check/login) - Верификация автомобиля 
<a href=(about_user_api)> </a>
### **User API - пользовательские запросы сервер Авторизации - ```/auth```**
<a href=(auth)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth"- Check server.  
Проверка работоспособности сервера.  
Не принимает никаких параметров в теле.

Возвращает:  
**код 200** - Сервер работает  
**код 404** - Сервер недоступен
___
<a href=(auth/start)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth/start" - Выгрузка стартовых данных.  
Выгрузка стартовых данных для приложения.  
Не принимает никаких параметров в теле.

Возвращает:  
**код 200** - Сервер работает  
**код 404** - Сервер недоступен
___
<a href=(#auth/switch)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth/switch" - Переключение режимов {Водитель|Клиент}

Принимает токен.
```token``` - Токен сессии.
Позволяет зарегистрировать в БД переключение интерфейса.

Пример

    https://scar.mwtro86.ru:4740/auth/switch?token=48ru92jf9h9h3h9f9h3h93f9h38ur9dsmlksvjis

Возвращает:  
**код 200** - Режим пользователя был успешно изменен
**код 404** - Сервер недоступен
___
<a href=(auth/cities)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth/cities" - Выгрузка списка активных населенных пунктов.  (Для регистрации пользователей)
Выгружает список населенных пунктов где функцианирует приложение.  
Не принимает данные.
Возвращает:
```json
    "cty": [
        {
            "nmc": "Полное наименование города",
            "nen": "Наименование города на английском",
            "nsh": "Наименование города для интерфейса",
            "lat": Долгота,
            "lon": Широта,
            "prc": Мин стоимость заказа в городе
        },
        ...
    ]
```

**код 200** - Сервер работает   
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(auth/sms/check)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth/sms/check/{phone}/{key}" - Проверка смс.  

Проверка верности смс кода, при успешном значений возвращает токен, с помощью которого будет происходить регистрация в системе.  
Принимает:
```
    /{phone}/{key}
    
    phone - телефон пользователя
    sms - код подтверждения
```
Возвращает:
```json
    {
        "tok" : "Токен регистрации"
    }
```

**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (неправильный)  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(auth/sms/call)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth/sms/call/{phone}" - Запрос смс.  

Вызов смс сообщения с кодом подтверждения.  
Принимает:
```
    /{phone}

    phone - телефон пользователя
```

**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (неправильный)  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(check/registration)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/check/registration/{phone}" - Проверка на существование пользователя в бд сервера.  

Проверяет слуществует ли учетная запись пользователя в базе данных приложения.  
Принимает:
```
    /{phone}

    phone - телефон пользователя
```
Возвращает:  
**код 201** - Пользователь существует  
**код 204** - Пользователь НЕ существует  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(auth/check/login)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth/check/login" - Авторизация.

Принимает Base64  
```fb``` - firebase токен, для рагистрации токена в системе (Не обязательный аргумент)

Возвращает:  
```json
    {
        "tok": "Токен сессии",
        "last-session": Поселдняя сессия False - Клиент /True - Кодитель,
        "general": {
            "phone": "Телефон пользователя",
            "username": "Имя пользователя",
            "rating": Рэйтинг (int),
            "dte-bir": "Дата рождения",
            "sex": Пол False - Женщина /True - Мужчина,
            "img": "Ссылка на изображение (если изображение есть)",
            "city": {
                "name-city": "Полное наименование города",
                "name-en": "Наименование города на английском",
                "name-short": "Наименование города в сокращенной форме",
                "lat": Долгота (float),
                "lon": Широта (float),
                "price": Минимальная цена (int)
            }
        },
        "driver": {
            "exist": Существование пользователя как водителя,
            "username": "Имя",
            "surname": "Фамилия",
            "middle-name": "Отчество",
            "verification": Подтверждение профиля False - Нет /True - Да,
            "car": {
                "exist": Присутствие автомобиля у клиента False - Нет /True - Да,
                "color": {
                        "title": "Цвет автомобиля",
                        "value": "Код автомобиля в 16 разрядной системе исчисления"
                },
                "mark": "Марка",
                "reg-number": "Регистрационный номер",
                "confirmed": Подтверждение автомобиля False - Нет /True - Да,
            },
            "rnt": {
                "cabinet-id": "id партнера",
                "name-partnet": "Наименование партнера",
                "car": {
                    "exist": Присутствие арендуемого автомобиля у клиента False - Нет /True - Да,
                    "color": {
                        "title": "Цвет автомобиля",
                        "value": "Код автомобиля в 16 разрядной системе исчисления"
                    },
                    "mark": "Марка",
                    "reg-number": "Регистрационный номер",
                    "confirmed": Всегда True
                }
            }
        }
    }
```
**код 200** - Выполнен успешно  
**код 401** - НЕ правильный логин или пароль  
**код 404** - Сервер недоступен  
**код 405** - Ошибка обработки данных  
**код 415** - Не корректные данные (Проверьте длину номера телефона (10) и токена (64))   
**код 423** - Пользователь заблокирован (Требуеся обращение в службу поддреджки) 

Пример:
```json
Ответ:
    {
        "tok": "95784c30ad315489170bea3a1d040ac21cb02e71667cc1aafa9ae3628dd96a90",
        "nme": "Василий",
        "cty": {
            "nmc": "ХМАО-Югра Нижневартовск",
            "nen": "Nizhnevartovsk",
            "nsh": "Нижневартовск",
            "lat": 60.939300537109375,
            "lon": 76.57240295410156
        },
        "rtg": 0,
        "dte": "06/06/1996",
        "img": false
    }
``` 
___
<a href=(auth/check/auth)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth/check/auth" - Восстановление токена. 

Принимает Base64  
Не обязательный аргумент ```fb``` - firebase токен, для рагистрации токена в системе 

Возвращает:  

```json
    {
        "tok": "Токен аутентификации"
    }
```

**код 200** - Выполнен успешно  
**код 401** - НЕ правильный логин или пароль   
**код 404** - Сервер недоступен   
**код 405** - Ошибка обработки данных  
**код 415** - Не корректные данные (Проверьте длину номера телефона (10) и токена (64))    
**код 423** - Пользователь заблокирован (Требуеся обращение в службу поддреджки) 
___
<a href=(auth/update/user)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**PUT**</span> "/auth/update/user" - Обновление данных и пароля пользователя (Восстановление пароля).  

Для обновления: токен, имя, фамилия, отчество, город, пол - используется токен "Авторизации", в случае если в изменяемый данных учавствует пароль или телефон требуется использовать токен "Регистрации"  

Принимает параметры:  
```*token``` - токен авторизации или регистрации (Обязательное поле)  
```phone``` - телефон  
```name``` - имя  
```surname``` - фамилия  
```middlename``` - отчество  
```pwd``` - пароль  
```city``` - город  
```sex``` - пол {man/woman}  
```fb``` - firebase токен, для рагистрации токена в системе (Не обязательный аргумент) 

Пример строки:  
https://scar.metro86.ru:4740/auth/update/car?  
```token```=627e795349958c263745f5833cf339ef0ab3cfbc6ae79b8d2df35bdb6d50d1a3&  
```name```=Василий&  
```surname```=Гусельников&  
```middlename```=Иванович&  
```daybir```=14.07.1999&  
```city```=ХМАО-Югра Сургут  

Возвращает JSON Сесcии

**код 200** - Удачный запрос. (Пользовательские данные были восстановлены).  
**код 405** - Не удачный запрос (Не правильные данные, проверьте корректность JSON).    
**код 404** - Сервер недоступен.
___
<a href=(auth/update/car)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**PUT**</span> "/auth/update/car" - Обновление данных и пароля пользователя (Восстановление пароля).  

Для обновления: токен, имя, фамилия, отчество, город, пол - используется токен "Авторизации", в случае если в изменяемый данных учавствует пароль или телефон требуется использовать токен "Регистрации"  

Принимает параметры:  
```*token``` - токен авторизации или регистрации (Обязательное поле)  
```num``` - Ругистрационный номер автомобиля (Обязательное поле)  
```mark``` - телефон  
```color``` - имя  
```fb``` - firebase токен, для рагистрации токена в системе (Не обязательный аргумент) 

Пример строки:  
https://scar.metro86.ru:4740/auth/update/car?  
```token```=627e795349958c263745f5833cf339ef0ab3cfbc6ae79b8d2df35bdb6d50d1a3&  
```mark```=CLRAT1&  
```color```=&
Возвращает JSON Сеcсии

**код 200** - Удачный запрос. (Пользовательские данные были восстановлены).  
**код 405** - Не удачный запрос (Не правильные данные, проверьте корректность JSON).    
**код 404** - Сервер недоступен.
___
<a href=(auth/registration/driver)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**POST**</span> "/auth/registration/driver" - Регистрация водителя.

Не обязательный аргумент ```fb``` - firebase токен, для рагистрации токена в системе 

Принимает:
```json
    {
        "tok": "Токен аутентификации",
        "nme": "Имя пользователя",
        "sme": "Фамилия пользователя",
        "mme": "Отчество (если есть)",
        "ser-doc": "Серия документа (4 символа)",
        "num-doc": "Номер документа (6 символов)"
    }
```
Возвращает JSON Сеcсии  

**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (не корректные данные)  
**код 201** - Пользователь зарегистрирован как водитель   
**код 520** - Неизвестная ошибка  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(auth/registration/car)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**POST**</span> "/auth/registration/car" - Регистрация автомобиля.
Принимает:
```json
    {
        "tok": "токен авторизации",
        "clr": "id цвет ",
        "mrk": "id марка",
        "num": "государственный регистрационный номер"
    }
```
Возвращает JSON Сеcсии

Пример:
```json
Запрос:
    {
        "tok": "21be61b488ac762b28d85fd753152c74fc783dbb6796902d664090d84c5e71e6",
        "clr": "CLRAT1",
        "mrk": "MRK1",
        "num": "АА265БRUS186"
    }

Ответ:
    JSON Сеcсии
```
**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (не корректные данные)  
**код 201** - Автомобиль зарегистрирован  
**код 520** - Неизвестная ошибка  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(auth/registration/user)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**POST**</span> "/auth/registration/user" - Регистрация пользователя.

Регистрирует нового пользователя в системе, заносит данные пользователя в БД.  

Принимает:  
Не обязательный аргумент ```fb``` - firebase токен, для рагистрации токена в системе 
```json
    {
        "tok" : "Токен регистрации",
        "phe" : "Телефон Пользователя",
        "pwd" : "Пароль в виде результата хэш функции SHA256",
        "cty" : "Город",
        "nme" : "Имя пользователя",
        "dte" : "День рождения год/месяц/день",
        "sex" : "Пол", 
        "img" : "True - есть, false - нет фотографии"
    }
```
Возвращает JSON Сеcсии

Пример:
```json
Запрос:
    {
        "tok": "c9f5a32ecd3aa57c4744cffe27ecab04539ecfc23b8967f1c03a242f5b084fa7",
        "phe": "9993332211",
        "pwd": "389abf937a80d6ef3c6df67df2f265a5fc682d536bb23535a3d9decc9ab34baa",
        "cty": "ХМАО-Югра Нижневартовск",
        "nme": "Александр",
        "dte": "19/02/1998",
        "sex": true,
        "img": false
    }

Ответ:
    JSON Сеcсии
```
**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (не корректные данные)
**код 201** - Пользователь зарегистрирован
**код 520** - Неизвестная ошибка  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(auth/car)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**DELETE**</span> "/auth/car" - Переключение режимов {Водитель|Клиент}

Принимает токен.
```token``` - Токен сессии.
Позволяет зарегистрировать в БД переключение интерфейса.

Пример

    https://scar.mwtro86.ru:4740/auth/car?token=48ru92jf9h9h3h9f9h3h93f9h38ur9dsmlksvjis

Возвращает:  
**код 200** - Режим пользователя был успешно изменен
**код 404** - Сервер недоступен
___
<a href=(auth/car)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth/list/session" - Список сессий доступных пользователю.

Принимает токен.
```token``` - Токен сессии.

Возвращает:  

```json
    [
        {
            "id": "id сессии",
            "cabinet": "Издетель",
            "duration": Длительность в сек (int),
            "price": цена (int),
            "promocod": False - нельзя использовать промокод / True - можно
        },
        ...
    ]
```

Пример:

```json
    [
        {
            "id": "SEDR10",
            "cabinet": "FullDriver",
            "duration": 18000,
            "price": 170,
            "promocod": true
        },
        {
            "id": "SEDR12",
            "cabinet": "Бытрое Такси",
            "duration": 18000,
            "price": 170,
            "promocod": false
        }
    ]
```
**код 204** - Сессии нет

**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (не корректные данные)  
**код 401** - Пользователь не авторизован  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(auth/)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**POST**</span> "/auth/pay/registration" - Регистрация платежа.


Принимает:
```json
    {
        "token": "Токен пользователя", 
        "session": "id сессии",
        "promocod": "промокод" (не обязательное поле)
    }
```
Возвращает:
```json
    {
        "type": "registration",
        "event": "ok - оплату надо проводить/ null - Стоимость 0.00, оплата не нужна",
        "object": {
            "title": "Наименование",
            "subject": "Описание для пользвателя",
            "clientApplicationKey": "Токен для мобильного SDK",
            "shopId": "id магазина",
            "amount": {
                "value": "цена",
                "currency": "валюта"
            }
        }
    }
```

Пример:  
Запрос

```json
    {
        "token": "RY48R47RY38RY83YR48YR7348YR43......332E32EU3289", 
        "session": "SEDR10",
        "promocod": ""
    }
```
Ответ
```json
    {
        "type": "registration",
        "event": "ok",
        "object": {
            "title": "Сессия FullDriver",
            "subject": "Дительность: 300 мин Стоимость: 170 руб. ИТОГО: 170 руб.",
            "clientApplicationKey": "test_Njc3ODcy1WbUz_Z5bFrYrMFvA6Ca9VHtzEovRlw0iHQ",
            "shopId": "677872",
            "amount": {
                "value": "170.00",
                "currency": "RUB"
            }
        }
    }
```

**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (не корректные данные)  
**код 201** - Пользователь зарегистрирован как водитель   
**код 520** - Неизвестная ошибка  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(auth/)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**POST**</span> "/auth/pay/payment" - Оплата.

Принимает:
```json
    {
        "token": "Токен пользователя", 
        "payment": "Токен из мобильного SDK",
        "type": "тип оплаты"
    }
```
Возвращает :

**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (не корректные данные)  
**код 401** - Пользователь не авторизован  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(auth/)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/auth/session" - Информация о текущей сессии пользователя.

Принимает токен.
```token``` - Токен сессии.

Возвращает:  
```json
    {
        "data_start": "Дата навчала", (мм:ЧЧ-дд/ММ/ГГГГ)
        "data_end": "Дата окончания",
        "unix_start": дата начала (int64),
        "unix_end": Дата окончания int64,
        "factory": "Наименование",
        "status": "Статус",
        "amount": {
            "value": "Цена",
            "currency": "Валюта"
        }
    }
```
Статусы описание:
    
    TIME_OUT - сессия истекла (покупка новой сессии разрешена)
    CANCELED - покупка сессии отменена (покупка новой сессии разрешена)
    SUCCEEDED - сессия оплачена и активна 
    WAITING - В ожидании ответа от платежной системы
    ANNOUNCED - Сессия зарегистрирована (покупка новой сессии разрешена)

Отображение статусов пользователю:
    
    TIME_OUT - Время сессии закончелось
    CANCELED - Оплата отменена
    SUCCEEDED - Сессия активна 
    WAITING - Ожидается ответ банка
    ANNOUNCED - Не закончена


**код 204** - Сессии нет (Если пользователь не покупал сессии)

**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (не корректные данные)  
**код 401** - Пользователь не авторизован  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(api_fd)> </a>
### **User API - пользовательские запросы сервер FullDriver - /fd**
<a href=(user_api_index)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/fd"- Check server.  
Проверка работоспособности сервера.  
Не принимает никаких параметров в теле.

Возвращает:  
**код 200** - Сервер работает  
**код 404** - Сервер недоступен
___
<a href=(fd/cities)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/fd/cities" - Выгрузка списка активных населенных пунктов.  (Для регистрации пользователей)
Выгружает список населенных пунктов где функцианирует приложение.  
Не принимает данные.
Возвращает:
```json
    "cty": [
        {
            "nmc": "Полное наименование города",
            "nen": "Наименование города на английском",
            "nsh": "Наименование города для интерфейса",
            "lat": Долгота,
            "lon": Широта,
            "prc": Мин стоимость заказа в городе
        },
        ...
    ]
```

**код 200** - Сервер работает   
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(fd/all-cities)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/fd/all-cities" - Выгрузка списка всех населенных пунктов.  
Выгружает список населенных пунктов.  
Не принимает данные.
Возвращает:
```json
   "cty": [
        {
            "nmc": "Полное наименование города",
            "nen": "Наименование города на английском",
            "nsh": "Наименование города для интерфейса",
            "lat": Долгота,
            "lon": Широта,
            "prc": Мин стоимость заказа в городе
        },
        ...
    ]
```

**код 200** - Сервер работает  
**код 404** - Сервер недоступен 
___
<a href=(fd/car/colors)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/fd/car/colors" - Выгрузка списка цветов для автомобилей.
Выгружает список цветов и оттенков для автомобилей.  
Не принимает данные.
Возвращает:
```json
    [
        {
            "id": "ID цвета",
            "val": "Нименование цвета",
            "cod": "16bit code"
        },   
    ]
```

**код 200** - Сервер работает   
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(fd/car/marks)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/fd/car/marks" - Выгрузка списка марок.
Выгружает список марок автомобилей.  
Не принимает данные.
Возвращает:
```json
    [
        {
            "id": "ID марки",
            "val": "Нименование марки",
            "cod": "поле не используется"
        },   
    ]
```

**код 200** - Сервер работает   
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(fd/get/addr/coordinte)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**GET**</span> "/fd/get/addr/coordinte/{lat}/{lon}" - Получени информации о сооружении на карте  
Позволяет получать данные о здании на карте по координатам.
В поле ```nme``` возвращается наименование здание, это именование может отсутствовать.
Для примера "Железнодорожный вокзал", "ТЦ. Мандарин", "Средняя школа №1".  
Не принимает никаких параметров в теле.  
Возвращает:  
```json
    {
        "nme": "Наименование здание (Если есть)",
        "hon": Номер дома,
        "str": "Наименование улицы",
        "cty": "Город",
        "lat": Долгота, 
        "lon": Широта
    }
```
**код 200** - Сервер работает  
**код 404** - Сервер недоступен  

Пример - получения адреса по координатам lat = 60.92746, lon = 76.59607, ```get/60.92746/76.59607```:
```json
    {
        "nme": "Детский сад №61",
        "hon": "14А",
        "str": "улица Дружбы Народов",
        "cty": "Нижневартовск",
        "lat": 60.6556,
        "lon": 75.050050
    }
```
___
<a href=(fd/get/addr)> </a>
### <span style="color:#00FF00">**PUT**</span> "/fd/get/addr/{city}" - Получени информации о схожих адресах  
Позволяет получать данные о похожих улицах или координатах, указаному в запросе слову. 
Принимает:
```json
    {
        "val": Наименование улицы
    }
```
Возвращает:  
```json
    {
        "str": [
            {
                "nme": "Детский сад №61".
                "hon": "14А",
                "str": "улица Дружбы Народов",
                "cty": "Нижневартовск",
                "lat": 60.6556,
                "lon": 75.050050
            },
            ...
        ]
    }
```
**код 200** - Сервер работает  
**код 404** - Сервер недоступен 

___
<a href=(fd/get/coordinate)> </a>
### <span style="color:#FFFF00">**PUT**</span> "/fd/get/coordinate/{city}" - Запрос координат по адресу  
Позволяет получать координаты здания на карте по наименованию адреса.  
Принимает:
```
JSON:
    {
        "val": Наименование улицы
    }
``` 
Возвращает:  
```json
    {
        "nme": "Детский сад №61",
        "hon": "14А",
        "str": "улица Дружбы Народов",
        "cty": "Нижневартовск",
        "lat": 60.6556,
        "lon": 75.050050
    }
```
**код 200** - Сервер работает  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(trip/user/story)> </a>
### <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> "/trip/user/story" - История поездок.

Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (неправильный)  
**код 404** - Сервер недоступен  
___ 
<a href=(trip/driver/story)> </a>
### <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> "/trip/driver/story/" - История водительских поездок.

Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос    
**код 405** - Не удачный запрос (неправильный)    
**код 404** - Сервер недоступен    
___
<a href=(trip/cancel)> </a>
### <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> "/trip/cancel/" - Отмена заказа.

Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (неправильный)  
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(trip/create/incity)> </a>
### <span style="color:#FF4400">**POST**</span> "/trip/create/incity" - Создание заказа в городе.

Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (неправильный)   
**код 404** - Сервер недоступен
___
<a href=(trip/driver/)> </a>
### <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> "/trip/driver/" - Выбор водителя.

Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (неправильный)   
**код 404** - Сервер недоступен
___
<a href=(trip/drop/)> </a>
### <span style="color:#FF4400">**PUT**</span> "/trip/drop/" - Отменить заказ.

Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (неправильный)   
**код 404** - Сервер недоступен
___
<a href=(trip/create/outcity)> </a>
### <span style="color:#FF4400">**POST**</span> "/fd/create/order" - Создать заказа.

Принимает:
```json
    {
        "token": "Токен аутентификации",
        "order": {
            "places": [
                {
                    "city": "Город, полное наименование",
                    "addr": "Адрес", (Не используется для междугородних поездок)
                    "type_porch": "Тип подъезда", (Не используется для междугородних поездок)
                    "porch": Номер подъезда (int),
                    "lat": Долгота (float),
                    "lon": Широта (float),
                },
                {
                    "city": "Город, полное наименование",
                    "addr": "Адрес", (Не используется для междугородних поездок)
                    "type_porch": Для второго и последующего адреса поле не используется,
                    "pch": Для второго и последующего адреса поле не используется,
                    "lat": Долгота (float),
                    "lon": Широта (float),
                }
            ],
            "options": {
                "price": "Стоимость заказа",
                "babych": Детское кресло False - нет/True - да,
                "smoking": Курение в салоне False - нет/True - да,
                "fastup": Быстрая подача False - нет/True - да,
                "comment": "Комментарии к заказу",
                "animal": Животные False - нет/True - да,
                "plan_order": Запланировать заказ False - нет/True - да,
                "time_plan": "hh:mm-DD/MM/YYYY", (Строгий формат)
                "pay": Оплата по сбербанк онлайн False - нет/True - да
            }
        }
    }
``` 
Возвращает:
```json
    {
        "id": "id заказа",
        "status": "Статус заказа",
        "type": False - Междугородний/True - В городе,
        "places": [
            {
                "city": "Город, полное наименование",
                "addr": "60 лет Октября, 47", (Для междугородних заказов не используется)
                "type_porch": тип подъезда (int) {0.-Здание (отсутствие), 1.-Подъезд, 2.-Парковка, 3.-Остановка},
                "porch":  Номер Подъезда (Используется если тип подъезда = 1),
                "lat": Долгота (float),
                "lon": Широта (float),
            },
            {
                "city": "Полное наименование города",
                "addr": "Адрес, дом", (Для междугородних заказов не используется)
                "type_porch": тип подъезда (int) {0.-Здание (отсутствие), 1.-Подъезд, 2.-Парковка, 3.-Остановка},
                "porch":  Номер Подъезда (Используется если тип подъезда = 1),
                "lat": Долгота (float),
                "lon": Широта (float),
            }
        ],
        "option": {
            "price": Цена заказа (int),
            "babych": Детское кресло False - Нет /True - Да,
            "smoking": Курмение в салоне False - Клиент /True - Кодитель,
            "fast-up": Быстрая подача False - Клиент /True - Кодитель,
            "comment": "Комментарий к заказу",
            "animals": Животные False - Клиент /True - Кодитель,,
            "plan-order": Запланированный заказ False - Клиент /True - Кодитель,
            "date-plan": "Дата запланированного заказа", (Шаблон - "HH:mm-DD/MM/YYYY")
            "pay": Оплата False - Наличными /True - Да,
        }
    }
```
Пример
```json
Запрос:
    {
        "token": "66761cfb37dc8b2b57405f27f5e2615d15c2b8a586963ce67a0fe03e3d9abd63_4e47bea7ef2005825e6473db7d2fdbf21001870c135e535f8debabf0441570de_0f5db19d5995064469a4af9b43d64c33",
        "order": {
            "places":[
                {
                    "city": "ХМАО-Югра Нижневартовск",
                    "addr": "60 лет Октября, 47",
                    "type_porch": 1,
                    "porch": 1,
                    "Lat": 1112223332,
                    "Lon": 1234224435
                },
                {
                    "city": "ХМАО-Югра Нижневартовск",
                    "addr": "Ленина, 7",
                    "type_porch": 0,
                    "porch": 0,
                    "Lat": 1112223332,
                    "Lon": 1234224435
                }
            ],
            "options": {
                "price": 120,
                "babych": true,
                "somking": false,
                "fastup": false,
                "comment": "Я буду напротив магазина",
                "animal": false,
                "plan_order": false,
                "time_plan": "",
                "pay": false
            }
        }
    }

Ответ:
    {
        "id": "TR95",
        "status": "created",
        "type": true,
        "places": [
            {
                "city": "ХМАО-Югра Нижневартовск",
                "addr": "60 лет Октября, 47",
                "type_porch": 1,
                "porch": 1,
                "lat": 1112223332,
                "lon": 1234224435
            },
            {
                "city": "ХМАО-Югра Нижневартовск",
                "addr": "Ленина, 7",
                "type_porch": 0,
                "porch": 0,
                "lat": 1112223332,
                "lon": 1234224435
            }
        ],
        "option": {
            "price": 120,
            "babych": true,
            "somking": false,
            "fastup": false,
            "comment": "Я буду напротив магазина",
            "animal": false,
            "plan_order": false,
            "time_plan": "",
            "pay": false
        }
    }
```
**код 200** - Удачный запрос  
**код 201** - Заказ существует  
**код 405, 523** - Не удачный запрос (неправильные данные), проблемы на уровне работы с БД  
**код 404** - Сервер недоступен
___
<a href=(fd/map-error)> </a>
### <span style="color:#FFFF00">**POST**</span> "/fd/map-error" - Регистрация водителя.

Не обязательный аргумент ```fb``` - firebase токен, для рагистрации токена в системе 

Принимает:
```json
    {
        "token": "Токен аутентификации",
        "comment": "Имя пользователя",
        "lat": Долгота (real),
        "lon": Широта (real)
    }
```
Возвращает JSON Сеcсии  

**код 200** - Удачный запрос  
**код 401** - Не авторизирован (не корректные данные)
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(fd/trip/driver/synch)> </a>
### <span style="color:#FF7700">**WEBSOCKET**</span> "/fd/trip/driver/synch" - Получение информации о заказе.  

Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (неправильный)   
**код 404** - Сервер недоступен
___
<a href=(fd/trip/client/synch)> </a>
### <span style="color:#FF7700">**WEBSOCKET**</span> "/fd/trip/client/synch" - Получение информации о заказе.

Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Не удачный запрос (неправильный)   
**код 404** - Сервер недоступен  
___
<a href=(api_media)> </a>
### **User API - остальные пользовательские запросы**
<a href=(/media/usr)> </a>
### <span style="color:#FFFF00">**GET**</span> "/media/usr" - Получение изображения профиля.
Принимает аргументы:   
    * phone - телефон пользователя
    token - просто набор символов

Возвращает:  
**Изображение профиля**  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 404** - Сервер недоступен
**код 405** - Ошибка в запросе


Пример:

    http://scar.metro86.ru:4740/media/usr?phone=9825471689&token=

    key: phone, value: 9825471689
    
___
<a href=(/media/usr)> </a>
### <span style="color:#FFFF00">**GET**</span> "/media/drv" - Получение изображения документов водителя.
Принимает аргументы:   
    * phone - телефон пользователя
    token - токен администратора 

Возвращает:  
**Изображение профиля**  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 404** - Сервер недоступен
**код 405** - Ошибка в запросе


Пример:

    http://scar.metro86.ru:4740/media/drv?phone=9825471689&token=

    key: phone, value: 9825471689
    
___
<a href=(/media/usr)> </a>
### <span style="color:#FFFF00">**GET**</span> "/media/car" - Получение изображения автомобиля
Принимает аргументы:   
    * phone - телефон пользователя
    token - токен администратора 

Возвращает:  
**Изображение профиля**  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 404** - Сервер недоступен
**код 405** - Ошибка в запросе


Пример:

    http://scar.metro86.ru:4740/media/car?phone=9825471689&token=

    key: phone, value: 9825471689
    
___
<a href=(media/usr)> </a>
### <span style="color:#FFFF00">**POST**</span> "/media/usr" - Задать изображение профиля.
Принимает аргументы:  

    * phone - телефон пользователя  
    * token - токен

Возвращает:  
**Изображение профиля**  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 401** - пользователь не авторизирован    
**код 404** - Сервер недоступен  
**код 405** - Ошибка в запросе  

Пример:

    http://scar.metro86.ru:4740/media/usr?phone=9825471689&token=a8c44642fe7495f77cb5090cdbf44da6c9fffa0d6d5f2be771038d9e0f6a3485

    key: phone, value: 9825471689
    key: token, value: a8c44642fe7495f77cb5090cdbf44da6c9fffa0d6d5f2be771038d9e0f6a3485

    Content-Type: multipart/form-data
    key: file, value: @/path/to/file
___
<a href=(media/drv)> </a>
### <span style="color:#FFFF00">**POST**</span> "/media/drv" - Задать фотографию документов с водителем.
Принимает аргументы:  

    * phone - телефон пользователя  
    * token - токен

Возвращает:  
**Изображение профиля**  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 401** - пользователь не авторизирован    
**код 404** - Сервер недоступен  
**код 405** - Ошибка в запросе  

Пример:

    http://scar.metro86.ru:4740/media/drv?phone=9825471689&token=a8c44642fe7495f77cb5090cdbf44da6c9fffa0d6d5f2be771038d9e0f6a3485

    key: phone, value: 9825471689
    key: token, value: a8c44642fe7495f77cb5090cdbf44da6c9fffa0d6d5f2be771038d9e0f6a3485

    Content-Type: multipart/form-data
    key: file, value: @/path/to/file
___
<a href=(media/ca)> </a>
### <span style="color:#FFFF00">**POST**</span> "/media/car" - Задать изображение автомобиля.
Принимает аргументы:  

    * phone - телефон пользователя  
    * token - токен

Возвращает:  
**Изображение профиля**  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 401** - пользователь не авторизирован    
**код 404** - Сервер недоступен  
**код 405** - Ошибка в запросе  

Пример:

    http://scar.metro86.ru:4740/media/car?phone=9825471689&token=a8c44642fe7495f77cb5090cdbf44da6c9fffa0d6d5f2be771038d9e0f6a3485

    key: phone, value: 9825471689
    key: token, value: a8c44642fe7495f77cb5090cdbf44da6c9fffa0d6d5f2be771038d9e0f6a3485

    Content-Type: multipart/form-data
    key: file, value: @/path/to/file
___
<a href=(media/car-d)> </a>
### <span style="color:#FFFF00">**POST**</span> "/media/car-d" - Задать фотографию техпаспорта автомобиля.
Принимает аргументы:  

    * phone - телефон пользователя  
    * token - токен

Возвращает:  
**Изображение профиля**  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 401** - пользователь не авторизирован    
**код 404** - Сервер недоступен  
**код 405** - Ошибка в запросе  

Пример:

    http://scar.metro86.ru:4740/media/car-d?phone=9825471689&token=a8c44642fe7495f77cb5090cdbf44da6c9fffa0d6d5f2be771038d9e0f6a3485

    key: phone, value: 9825471689
    key: token, value: a8c44642fe7495f77cb5090cdbf44da6c9fffa0d6d5f2be771038d9e0f6a3485

    Content-Type: multipart/form-data
    key: file, value: @/path/to/file
___
<a href=(communication_scar)> </a>
### **Взаимодействие с Firebase FCM**

Для взимодействия и получения информации клиенту о собитии со стороны сервера

Сервер имеет строгую часть конфигурацию JSON, в зависимости от типа запроса:

- Notification
- Data
- NotificationData

В поле Data размещаются передаваемые сервером данные, они имеют разную структуру, но есть статичные поля для определения ```типа события``` и ```значения``` (объект назначения) событи:

    {
        "type": "Тип события",
        "object": "значение (объект назначения)",
        ...
    }

Последующее описание событий будет строиться по принципу ```<Событие> "Значение"``` и прилигающее описание.  

___
**Сервисные события** - события, которые использует система для оповещения клиентов о событиях на сервере
| Событие на срвере   |      Тип события      |  Событие | Описание |
|----------|:-------------:|------|---|
| verification-car  | verification      | car           | Подтверждение автомоблия |
| verification-car  | verification      | driver        | Подтверждение водителя |
| load-order        | order             | load          | Загрузка данных о заказах |
| update-timing     | -                 | -             | Синхронизация таймингов на серверах |
| offer-driver      | order             | driver        | Предложение водителем цены |
| recovery-order    | -                 | -             | Ответ - восстановление заказа |




___

<a href=(driver)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**VERIFICATION**</span> **"driver"** - Оповещение о проверке данных водителя.   
Тип события: ```NotificationData```  
Получатель: ```Водитель```  

Содержание поле data:
```json
    {
        "event": "Тип события",
        "subject": "значение (объект назначения)",
        "data": {
            "verification": False - Подтверждение/True - Отказ,
            "comment": "Комментирии"
        }
    }
```
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**VERIFICATION**</span> **"car"** - Оповещение о проверке данных автомобиля.  
Тип события: ```NotificationData```  
Получатель: ```Водитель```  

Содержание поле data:
```json
    {
        "event": "Тип события",
        "subject": "значение (объект назначения)",
        "data": {
            "verification": False - Подтверждение/True - Отказ,
            "comment": "Комментирии"
        }
    }
```
### **Запись в WebSocket "/fb/order"**
Для записи данных в сокет используется структура: 

    {
        "type": "Действие",
        "data": "Данные",
        ...
    }

___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**CREATE**</span> - Создание заказа.  

Принимает:
```json
    {
        "type": "create",
        "data": {
            "places": [
                {
                    "city": "Город, полное наименование",
                    "addr": "Адрес", (Не используется для междугородних поездок)
                    "type_porch": "Тип подъезда", (Не используется для междугородних поездок)
                    "porch": Номер подъезда (int),
                    "lat": Долгота (float),
                    "lon": Широта (float),
                },
                {
                    "city": "Город, полное наименование",
                    "addr": "Адрес", (Не используется для междугородних поездок)
                    "type_porch": Для второго и последующего адреса поле не используется,
                    "pch": Для второго и последующего адреса поле не используется,
                    "lat": Долгота (float),
                    "lon": Широта (float),
                }
            ],
            "options": {
                "price": "Стоимость заказа",
                "babych": Детское кресло False - нет/True - да,
                "smoking": Курение в салоне False - нет/True - да,
                "fastup": Быстрая подача False - нет/True - да,
                "comment": "Комментарии к заказу",
                "animal": Животные False - нет/True - да,
                "plan_order": Запланировать заказ False - нет/True - да,
                "time_plan": "hh:mm-DD/MM/YYYY", (Строгий формат)
                "pay": Оплата по сбербанк онлайн False - нет/True - да
            }
        }
    }
``` 

Ответ: 
```json
    {
        "event": "create",
        "subject": "success", // варианты ответа {success - успешно, error - проверьте попытку}
    }
```
 
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**OFFER**</span> - Отозваться на заказ.  

Принимает:
```json
    {
        "type": "offer",
        "data": {
            "id": "id заказа",
            "duration": время в мин (int),
            "lat": долгота (float),
            "lon": широта (float)
        }
    }
``` 

Ответ: 
```json
    {
        "event": "offer",
        "subject": "success", // варианты ответа {success - успешно, error - заказ уже выполняется}
    }
```
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**START**</span> - Начать заказа (Водитель выезжает к клиенту).  

Принимает:
```json
    {
        "type": "start",
        "data": {
            "order": "Поле остается пустым",
            "driver": "id водителя",
            "duration": время ожидание водителя (int)
        }
    }
``` 
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**POSITION_DRIVERT**</span> - Передача геоданных водителя.  

Принимает:
```json
    {
        "type": "position_driver",
        "data": {
            "order": "id заказа",
            "lat": долгота (float),
            "lon": широта (float)
        }
    }
``` 
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**POSITION_CLIENT**</span> - Передача геоданных клиента.  

Принимает:
```json
    {
        "type": "position_client",
        "data": {
            "order": "id заказа",
            "lat": долгота (float),
            "lon": широта (float)
        }
    }
``` 
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**DRIVER_READY**</span> - Водитель на месте (Водитель ожидает клиента).  

Принимает:
```json
    {
        "type": "driver_ready",
        "data": ""
    }
``` 
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**BEGIN_TRIP**</span> - Начало поездки (Клиент в машине).  

Принимает:
```json
    {
        "type": "begin_trip",
        "data": ""
    }
``` 
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**END**</span> - Заказ завершен.  

Принимает:
```json
    {
        "type": "end",
        "data": ""
    }
``` 
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**CANCEL**</span> - Отозваться на заказ.  

Принимает:
```json
    {
        "type": "cancel",
        "data": "" // plan если удаляемый заказ является запланированным, driver если отменяет водитель (в разработке)
    }
``` 
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**RECOVERY**</span> - Восстановать на сервере.  
Имеет больше количество вариации, и служит на ответы "Воркеров" сервера, которые следят за жизнью заказа, при отсутствии ответа ```recovery``` в течении установленного для города времени, заказ будет завершен сервером, данное событие сопровоздается оповещением всех участвующих в действии сторон используя событие ```cancel```.  
|Событие воркера    |Событие recovery   |  Описание |
|:----------------- |-----              |---        |
| time_out          | <empty>           | Заказ находится долгое время в сотоянии @created |
| driver_out        | driver_true       | Водитель едет к клиенту дольше определяемого сервером времени (duration+ожидание на город)|
| client_out        | client_true       | Клиент не сел в машину дольше определяемого сервером времени (ожидание на город)|
| <empty>           | price_up          | Клиент не сел в машину дольше определяемого сервером времени (ожидание на город), водитель может поднять цену|
| check             | true              | Заказ находится долгое время в состоянии @begin_trip |

События ```recovery``` добавляются в поле ```data``` в виде строки.


Принимает:
```json
    {
        "type": "recovery",
        "data": ""
    }
``` 
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**REPLAY**</span> - Пересоздать заказ с новой ценой.  


Принимает:
```json
    {
        "type": "replay",
        "data": Стоимость заказа (int)
    }
``` 
___
### **Чтение из WebSocket "/fb/order"**

Для чтения данных из сокета используется структура: 

    {
        "event": "Тип события",
        "subject": "значение (объект назначения)"
        "data": Данные заказа, зависит от типа события и значения.
    }

Что бы создать подключение требуется использовать токен в качестве параметра URL. ```token=<ваш токен>```  
Для подключения к сокету в статусе "Водитель" требуется указать в конце URL, после токена, параметр ```driver=true```

___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**СREATED**</span> - Создан новый заказ.  

Ответ: 
```json
    {
        "event": "orders",
        "subject": "created", // варианты ответа {created - успешно, out-list - удалить заказ из списка}
        "data": {
            "id": "id заказа",
            "username": "Пользовательское имя",
            "rating": Рэйтинг пользователя (int),
            "status": "created", // статус заказа
            "in-city": В городе False - нет/True - да,
            "places": [
                {
                    "city": "Город, полное наименование",
                    "addr": "Адрес", (Не используется для междугородних поездок)
                    "type_porch": Тип подъезда (int), (Не используется для междугородних поездок)
                    "porch": Номер подъезда (int),
                    "lat": Долгота (float),
                    "lon": Широта (float),
                },
                {
                    "city": "Город, полное наименование",
                    "addr": "Адрес", (Не используется для междугородних поездок)
                    "type_porch": Для второго и последующего адреса поле не используется,
                    "pch": Для второго и последующего адреса поле не используется,
                    "lat": Долгота (float),
                    "lon": Широта (float),
                }
            ],
            "options": {
                "price": Стоимость заказа (int),
                "babych": Детское кресло False - нет/True - да,
                "smoking": Курение в салоне False - нет/True - да,
                "fastup": Быстрая подача False - нет/True - да,
                "comment": "Комментарии к заказу",
                "animal": Животные False - нет/True - да,
                "plan_order": Запланировать заказ False - нет/True - да,
                "time_plan": "hh:mm-DD/MM/YYYY", (Строгий формат)
                "pay": Оплата по сбербанк онлайн False - нет/True - да
            }
        }
    }
```

Пример: 
```json
    {
        "event": "orders",
        "subject": "created", // варианты ответа {success - успешно, error - заказ уже выполняется}
        "data": {
            "id": "TR135",
            "username": "Тестовый нагрузка.",
            "rating": 0,
            "status": "created",
            "in-city": true,
            "places": [
                {
                    "city": "ХМАО-Югра Нижневартовск",
                    "addr": "60 лет Октября, 47",
                    "type_porch": 0,
                    "porch": 0,
                    "lat": 9.5765756,
                    "lon": 8.23423423,
                },
                {
                    "city": "ХМАО-Югра Нижневартовск",
                    "addr": "Ленина, 7",
                    "type_porch": 0,
                    "pch": 0,
                    "lat": 9.5765756,
                    "lon": 9.5765756,
                }
            ],
            "options": {
                "price": 120,
                "babych": false,
                "smoking": false,
                "fastup": false,
                "comment": "Комментарии к заказу",
                "animal": false,
                "plan_order": false,
                "time_plan": "",
                "pay": false
            }
        }
    }
```
___
<a href=(car)> </a>
<span style="color:#FFFF00">**OFFER**</span> - Создан новый заказ.  

Ответ: 
```json
    {
        "event": "orders",
        "subject": "offer", // варианты ответа {created - успешно, out-list - удалить заказ из списка}
        "data": {
            "iddriver": "id водителя",
            "iduser": "id клиента",
            "username": "имя водителя",
            "phone": "телефон водителя",
            "duration": Ожидание водителя в мин (int),
            "img": "ссылка на картинку профиля водителя",
            "lat": Долгота (float),
            "lon": Широта (float),
            "car": {
                "mark": "марка"
                "color": {
                    "title": "наименование",
                    "value": "16h кодировка цвета"
                },
                "reg-number": "регистрационный номер автомобиля"
            },
            "partner": {
                "id": "id кабинета партнера",
                "value": "Наименование такс. компании"
            }
        }
    }
```

Пример: 
```json
    {
        "event": "orders",
        "subject": "offer",
        "data": {
            "iddriver":"USR7",
            "iduser":"USR23",
            "username":"Гусельников Василий",
            "phone":"9825471689",
            "duration":3,
            "img":"",
            "lat":700.8,
            "lon":900.7,
            "car": {
                "mark":"MRK1",
                "color": {
                    "title":"Синий",
                    "value":"#0000FF"
                },
                "reg-number":"АР889Б186"
            },
            "partner": {
                "id":"",
                "name":""
            }
        }
    }
```
___
<a href=(server_api)> </a>
### **System API - Отправляемые системные запросы**
___

- <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/sad/check/login"**](#/auth/sad/check/login) - Авторизация админа  
- <span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/sad/check/token"**](#/auth/sad/check/token) - Проверка токена 


<span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/sad/users"**](#/auth/sad/users) - Список пользователей по критериям  

Принимает аргументы:  

    token - токен администратора
    param - параметр
    

Параметры:

    all - все пользователи
    driver - все водители
    no-ver - не подтвержденные водители

Пример ответа.
```json
{
    "count": 1,
    "list": [
        {
            "id": "USR10",
            "phone": "9138622921",
            "name": "Салынина Алина Владимировна",
            "sex": "жен.",
            "verification": false,
            "city": "ХМАО-Югра Нижневартовск"
        }
    ]
}
```
Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 401** - Не авторизован  
**код 405** - Ошибка в запросе  

<span style="color:#00FF00">**POST**</span> [**"/auth/sad/verification/user"**](#/auth/sad/verification/user) - Верификация пользователя  
Принимает аргументы:  

    * token - токен администратора
    param - параметр
    user - телефон пользователя

param: 

    t - true
    f - false

Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Ошибка в запросе   


<span style="color:#00FF00">**GET**</span> [**"/auth/sad/cars"**](#/auth/sad/cars) - Список автомобилей по критериям  
Принимает аргументы:  

    * token - токен администратора
    param - параметр

Параметры:

    all - все пользователи
    no-ver - не подтвержденные автомобили

Пример ответа.
```json
{
    "count": 1,
    "list": [
        {
            "id": "CR54",
            "registration_number": "А645ДБRUS186",
            "mark": "Toyota",
            "color": "Красный",
            "verification": false,
            "phone_owner": "9138622981"
        }
     ]
}
```
Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 401** - Не авторизован  
**код 405** - Ошибка в запросе  


<span style="color:#00FF00">**POST**</span> [**"/auth/sad/verification/cars"**](#/auth/sad/check/login) - Верификация автомобиля 

Принимает аргументы:  

    * token - токен администратора
    param - параметр
    user - телефон владельца

param: 

    t - true
    f - false

Возвращает:  
**код 200** - Удачный запрос  
**код 405** - Ошибка в запросе  
